\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Abschied} 
\index[in]{Abschied}
\index[in]{Ach, wie eilte so geschwinde} 

\begin{tabbing} 
1. A\=ch, wie eilte s\=o geschwinde\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\\
1. Ach, wie eilte so geschwinde\\

d\=ieser Sommer d\=urch die Welt.\kill
\>\bf C\>\bf G\\
dieser Sommer durch die Welt.\\

H\=erbstlich r\=auscht es \=in der L\=inde,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
Herbstlich rauscht es in der Linde,\\

\=ihre Bl"atter m\=it dem W\=inde\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf a\\
ihre Bl"atter mit dem Winde\\

/: w\=ehen "ubers St\=oppelf\=eld. :/\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf a\\
/: wehen "ubers Stoppelfeld. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. H\="orst du in den L\="uften klingend\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\\
2. H"orst du in den L"uften klingend\\

s\=ehnlich klagend d\=as Kuru?\kill
\>\bf C\>\bf G\\
sehnlich klagend das Kuru?\\

W\=anderv\="ogel, fl\="ugelschw\=ingend,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
Wanderv"ogel, fl"ugelschwingend,\\

L\=ebewohl der H\=eimat s\=ingend,\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf a\\
Lebewohl der Heimat singend,\\

/: Z\=iehn dem fremden L\=ande z\=u. :/\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf a\\
/: Ziehn dem fremden Lande zu. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. M\=orgen muss ich \=in die Ferne.\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\\
3. Morgen muss ich in die Ferne.\\

L\=iebes M"adchen, bl\=eib mir gut.\kill
\>\bf C\>\bf G\\
Liebes M"adchen, bleib mir gut.\\

M\=orgen l\=ebt in d\=er Kas\=erne,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
Morgen lebt in der Kaserne,\\

d\=ass er exerz\=ieren l\=erne,\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf a\\
dass er exerzieren lerne,\\

/: d\=ein dich liebend\=er Rekr\=ut. :/\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf a\\
/: dein dich liebender Rekrut. :/\\
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: Wilhelm Busch\\
Weise: Herbert Reyer\\
FA: 4 FU: 4 GO: 7 LB: 8 MO: 3
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Danket, danket dem Herrn}
\index[vw]{Tischlieder!Danket, danket dem Herrn}

\begin{tabbing}
\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\
\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\
D\=anket, d\=ank\=et dem H\=errn, denn Er \=ist sehr fr\=eundl\=ich,\kill
\>\bf F\>\bf B\>\bf C$^7$\>\bf F\>\bf B\>\bf C$^7$\>\bf F\\
Danket, danket dem Herrn, denn Er ist sehr freundlich,\\

Seine G\=üt und W\=ahrh\=eit währet \=ew\=iglich.\kill
\>\bf B\>\bf C$^7$\>\bf F\>\bf B\>\bf C$^7$ F\\
Seine Güt und Wahrheit währet ewiglich.\\

\tiny{Worte: nach Psalm 138 - Weise: aus dem 18. Jahrhundert}
\end{tabbing}
